[純學術討論] 香港人需唔需要為抗疫而律己 例如避免出街，減少群聚等

自武漢肺炎爆發差唔多一年，普遍專家認為社交距離嘅限制會有效阻止疫情傳播，
甚至外國有地區會封城同宵禁去限制市民出入自由。

香港雖然暫時冇超大規模爆發，但係都出現唔少因為冇保持社交距離嘅個案同對應群組，
例如火鍋家庭，跳老舞，叫雞襟兄弟群組。（先忽略政府唔撚封關而引致非本地感染個案）

如題，你覺得市民本身需唔需要為抗疫承擔一定義務而自我限制自由呢？
：需要，我會盡力唔去街唔聚會減少社交，就算政府幾咁抗疫不力，都應該做好自身。如果因為我一時大意而令自己或者身邊人染疫，我都有責任。
：不了，我喜歡點做係我自由，出街戴口罩就得啦，就算瀨咗嘢都有得醫，驚閪。
生日就一定要去酒店慶祝，放假就一定要行山露營，定律嚟咖嘛！

就算點努力港共都係會放啲感染者入嚟
四次都係咁樣
咁辛苦有咩意義
仲有只准返工不准娛樂？一層幾廿人嘅Office一定比幾個人gathering安全啦

一早叫封關唔封
口罩戴晒又WFH
回落左啦又開大陸免檢疫pump返高條數
有咩咩群組都拎飲食業開刀先
學又停d唔停d
垃圾港共都係借疫情控制群眾姐

我地就盡晒義務架啦政府無作為又屈9市民外出
我諗唔到有咩責任要聽佢支笛
病死咪病死爛命一條 好過我地做埋d無用既防疫措施

喺香港，自律唔代表會做到成功防疫

To rephrase the question:
During Covid19 pandemic, is social distancing a form of civic duty?

無徵狀基本無傳染, 無病徵就無需要防病毒
搞mass testing係用嚟大量製造false positive case, 唔係為咗壓製病毒
WHO Says Covid-19 Asymptomatic Transmission Is ‘Very Rare’

屌，個仆街政府趕鬼入趕趕鬼出
自律有閪用咩